【馬化騰點睇】嚴防強國間諜！ 澳洲國防部禁員工用微信

澳洲金融評論報網站（Australian Financial Review）報道，澳國防部已禁止員工在工作手機中，下載中國微信的應用程式。報道指，這一措施進一步反映澳洲當局擔心中國在當地的間諜活動。

「國防部不提供或支持在國防部的移動設備上使用未經授權的軟件，包括微信。」澳洲國防部的一名發言人稱。此外，澳國防部只允許現役軍人有限使用facebook，同時並對通信應用WhatsApp展開「安全評估」。

一名據稱與澳洲政府有聯縏的網絡安全專家表示，澳國防部部長對微信的擔憂，並非僅限於它與中國政府的密切關係，亦與其用戶數據可能被利用有關，「他們（國防部）認為像微信這樣的應用軟件具有更高的收集和監控數據的能力。」

報道稱，與澳國防部有業務往來的企業，尚未禁用微信。兩家專業服務企業均表示，員工在與中國客戶打交道時經常使用微信。

報道認為，澳軍方禁用微信是澳美等國以國家安全為由反對中企投資的行為之一。

Australian Financial Review

你應該問之前m記優惠啲香港人點睇

On9 先用wechat

唔驚，Xi is not good at English